川普日本國宴上假裝喝酒 滴酒不沾都是因為哥哥

美國總統川普在日本的國宴上禮貌性假裝喝酒。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普以國賓身分專程到日本訪問4天，27日上午進入日本皇宮與德仁天皇會面，晚間並在皇宫接受國宴款待。川普以不喝酒、不抽菸而聞名，這次他在國宴上敬酒，禮貌性假裝喝酒，但其實完全沒有入口。

綜合媒體報導，川普是一位知名的禁酒者，據說他一生從不接觸酒精，並且在其他宴會上使用健怡可樂代替紅酒，葡萄汁代替葡萄酒和香檳。然而這次在日本的國宴上，川普被提供一杯真的香檳，川普禮貌地把杯子舉到嘴邊，同時做了一個奇怪的表情，但實際上沒有喝酒。

報導提到，川普不喝酒的原因來自於他的哥哥小佛瑞德（Fred Trump Jr.），小佛瑞德由於酗酒而酒精中毒，43歲英年早逝，川普因此滴酒不沾，深怕喝酒誤了大事。川普曾經告訴媒體，「我從未喝過一杯酒。你能想像如果我喝酒，我會變得多麼糟糕？我會成為世界上最糟糕的人。」

德仁與川普在昨晚國宴開始時各自發表談話，德仁回溯日美165年來的關係發展，兩國是隔著太平洋極為親近的鄰國，有著堅實的友情連結。川普則提到日本新年號令和，並秀了他對萬葉集的知識，祝福日本新時代創造更多的可能性，並將美日兩國用心培養的情誼傳承給子孫。

未飲酒都咁痴線 飲左會點

唔飲酒都好似醉咗咁
佢飲酒應該會㩒掣射爆北京

估唔到喎⋯⋯

不酒，應該都不煙…但玩女

修身齊家治國 平天下

愈有錢愈惜命

我就唔信一啖都未飲過

有錢佬最怕死

原來佢有阿哥

之前睇netflix trump套紀錄片都無提過

平時已經好似飲咗酒咁啦

垃圾, 我地中國又贏
飲55 度都冇問題
中國又成為贏家

佢做左咁耐第一次聽，呢啲正面訊息啲傳媒一定唔會大肆宣傳

唔飲酒
如果戒埋KFC同M記
佢應該幾健康

怕人落毒

Disciplined

好似CY咁

中國搵到侵侵弱點 又贏

在其他宴會上使用健怡可樂代替紅酒，葡萄汁代替葡萄酒和香檳

兩國準備國宴之前幕僚唔係夾好架咩？洗乜扮飲？

咁佢哥哥死之前佢都應該飲過酒

咁百密總有一疏既，有搞開function就會明

哥哥？唔係細佬？

飲左酒實㩒制射核彈

唔飲酒都肥到咁
平時食埋幾多好野

同時做了一個奇怪的表情

扮苦味？

應該打撚左仗 禁撚哂啲制開波

侵

所以？唔明你意思

川普係細佬 特朗普係大佬
所以topic咪寫咗川普唔飲酒 無錯呀

用唔到醉拳，中國又贏

淨係玩女女都算係咁

Onichan

垃圾

你能想像如果我喝酒，我會變得多麼糟糕？我會成為世界上最糟糕的人～

真男神

oh i c

已死～ 仲有個 川普細佬

呢句形容侵侵

玩女健康好過

咩毒淨係可以落酒

好多～

李居明sick ball

酒精中毒

希特拉都係唔煙唔酒,好似係
邱吉爾反而成日飲烈酒,好似係

所以前列腺健康～

Content farm

侵侵

唔飲酒 但係食好多junk food

唔飲酒賺咁多錢把撚呀

過猶不及～ 希特拉仲食好多蔬菜㖭但係佢腸胃有問題 結果反而仲差

凈係狂人前狂人後

傳聞佢有個攣生兄弟就係喺中國飲假酒飲死咗

好似佢係摔角咁

睇tvb就知啦
永遠美國企業倒閉
侵侵比人屌

但又唔講美國失業率近年新低

德仁：幫我買kfc桶雞招呼侵

感動13億人

好彩未學足哂元首

元首正因為唔煙唔酒唔玩女人所以打輸仗
相反英國果件就又煙又酒玩女人所以打勝仗

真漢子

真男人

飲咗會痴鳩撚柒線

可愛侵

我唔知係邊度睇過，佢食漢堡包係唔食塊包淨係食啲餡

以為講為左張國榮
我出返去先

WW3

真係唔講唔知

狂㩒核彈掣

有提過

3毛狗學下野先出post啦你

連登冇人會叫哩隻人型畜牲做cy嫁

唔講真係唔知佢滴酒不沾

有原則既人

咁有錢一樣都冇，難d wor

smoke weed everyday

世界最後之日～

好似細路仔

ON9, 人地白宮medic team都話佢而家好健康.

日本仔竟然冇準備果汁汽水

我從未喝過一杯酒。你能想像如果我喝酒，我會變得多麼糟糕？我會成為世界上最糟糕的人。

平日杯酒不沾

就係咁先有錢 識節制
窮撚多數無節制 又煙又酒

生意人唔煙唔酒

好想睇呢樣野發生

感動世人

狂人都算係中性詞啦我覺得 好過話佢痴線佬

唔煙唔酒 咁先有命玩女架嘛

日本仔做狗都做得唔醒目

事實Trump就唔係痴線佬. 之前對手跟本老屈佢痴線唔適合做總統.

好多男性領袖都玩女架啦
唔玩女先有問題，即係冇魅力

孫中山
克林頓
賭王

架仔乜都可以做得好好, 但酒呢樣野係另計.

「我從未喝過一杯酒。你能想像如果我喝酒，我會變得多麼糟糕？我會成為世界上最糟糕的人。」

你已經係啦

同金仔會面
真係打破曬傳統

有幾奇？

日本仔好古惑

ON9, 如果係, 雜種叫乜? 世界上最垃圾既蟲?

netflix 呢d左膠當道媒體

廢柴
唔識飲酒點做生意呀
我哋中國人傾生意嗰時飲開二鍋頭

每日玩女食麥當勞 爽

好難想像一個萬國大亨 萬人之上竟然滴酒不沾

米雪

賣畀你唔代表佢會飲

唔玩唔知身體好

「林彪不煙不酒不玩女人，六十三歲就死了；毛澤東抽煙玩女人不喝酒，八十三歲也病逝；鄧小平又煙又酒不搞女人，享年九十三；唯獨那位張學良，又煙又酒又玩女人，壽終是一百零三歲。」

爸爸說，真好，可以練習一下數學了！於是出題：根據以上資料，人的基本壽命為多少？抽煙的人壽命為多少？喝酒的人壽命為多少？玩女人的人壽命為多少？

解答如下：

設：

c=不煙不酒不玩女人的人的壽命
x=抽煙令人增加的壽命
y=喝酒令人增加的壽命
z=玩女人令人增加的壽命

「林彪不煙不酒不玩女人，六十三歲就死了」，即：

(1) c=63

「毛澤東抽煙玩女人不喝酒，八十三歲也病逝」，即：

(2) x+z+c=83
(3) x+z+63=83
(4) x+z=20

「鄧小平又煙又酒不搞女人，享年九十三」，即：

(5) x+y+c=93
(6) x+y+63=93
(7) x+y=30

「張學良，又煙又酒又玩女人，壽終是一百零三歲」，即：

(8) x+y+z+c=103
(9) x+y+z+63=103
(10) x+y+z =40

根據 (7) x+y=30及 (10) x+y+z =40：

(11) 30+z=40
(12) z=10

根據 (4) x+z=20及 (12) z=10：

(13) x+10=20
(14) x=10

根據 (7) x+y=30及 (14) x=10：

(15) 10+y=30
(16) y=20

結論：

c=不煙不酒不玩女人的人的壽命=63
x=抽煙令人增加的壽命=10
y=喝酒令人增加的壽命=20
z=玩女人令人增加的壽命=10

根據所提供資料，人的基本壽命為63歲，抽煙的人壽命增加10年﹐即73歲，喝酒的人壽命增加20年﹐即83歲，玩女人的人壽命增加10年﹐即73歲。

馬英九看手錶
特朗普飲香檳

BTW，侵侵今年72歲

希特拉？

飲完屌騾仔閪，正呀

咁似火影個李洛克

別人笑侵太瘋癲
我笑他人看不穿

根本侵唔係痴線，而係撥亂反正
言出必行
幾十年前已經講明要同支那收關稅
因為阿哥而戒酒
呢D猛將兄應該唔會好多

如果佢飲醉左醒返應該見到第三次世界大戰 「進行中」

飲完酒第三次世界大戰應該係佢搞岀嚟

佢咪答左你

可能拎起聞到酒味
心諗: 仆街玩鳩我?

日本KFC好撚難食

你能想像如果我喝酒，我會變得多麼糟糕？我會成為世界上最糟糕的人。

Somehow你唔飲酒都已經係
不過講得出呢句說話證明佢癲極有限,大智慧

以前報導過佢係飛機上面都係食M記
當時覺得佢係收左錢賣廣告同埋做d親民樣
係好耐之後先知原來佢都窮過生意失敗過
應該試過日日食m記既窮撚日子

你地話我癲咪癲囉，
慘得我又有錢又做到全世界最有權力既人

成日以為佢飲到面紅紅

未飲先醉

你應該睇下葉利欽

冇牛歡喜點傾生意

杜林普
特朗普
川普
侵

四兄弟

咪撚玩啦，香港果d重難食囉

搞開咩function

所以玩好多女

侵侵＝佐助，阿哥＝鼬

得不到分數

同意

你都戇㞗

你試下喺度踩廣東話同中菜已經變過街老鼠

正常是但開一範

飲酒真係好影響判斷。

但唔飲酒人生會缺席咗一大塊拼圖，whisky好撚好飲 啤酒又夠爽快

cut carb，侵侵識啲嘢

其實「醉生夢死」只不過是她和我開的一個玩笑，你越想知道自己是不是忘記的時候反而記得越清楚。 我曾經聽人說過，當你不能夠再擁有的時候，你唯一可以做的就是令自己不要忘記。

那天晚上，我突然很想喝酒，就喝了那半壇「醉生夢死」

醉生夢死